普通話成績高分代表你似大陸人, 相反五音不全先係真香港人

我為我年年普通話科唔合格感到自然,
真香港人唔應該叻普通話

.

台灣人=大陸人

香港中學教果種係大陸普通話,

台灣叫國語

普通話流利
再加埋英文廣東話屌打隣國人唔係更好咩
上面有啲人不知幾羨慕我哋識三種相當普及嘅語言

根本正常香港人唔識普通話好正常
小學一星期得嗰兩堂教普通話點會學得識
印象中乜鬼波棵麼科都唔知講乜

小學一星期一堂，初中一個月一堂，高中無普通話堂

咪你，都癡癡地線

試過講普通話講得衰就比人笑

但去到台灣就比D店妹話發音好得意
（個種讀咩小小就當無既普通話）
佢地話聽得明咪算

讀歪

崔世安式普通話我就聽得明

完全唔識用嗰啲乜野兒化韻, 乜野輕聲
更加唔好話講到捲哂脷咁
不過比我我都冇興趣去掌握呢啲技巧

倒不如用嗰啲時間去學其他語言仲好....

因為大陸個邊係以北京為標準

有時候班NDS自己講普通話都講得唔準

皆因佢地自己都有口音

老實講，講個時真係同佢D普通話差唔多

比人笑足12年

中國人都叫自己做國語

有時聽到D細路講普通話

成日覺得佢地好似想吐痰咁

真係想一巴車落去

啲r音

以前同台灣人熟
啲國語講得唔錯

但我fail左普通話 仲diu9我 角色 個發音

CLS不如話呢祖上有人係大陸嘅就係越似大陸人
除非一百幾十年前已經係香港 即係原居民
但新界批原居民好似有好多係鄉黑即係只有鄉黑先係香港人

香港人嘅基礎點黎 係咪冇讀中學 冇讀40s 50s 60s嘅三批難民潮

按你個邏輯「英文成績越高分代表你越似英國人 五音不全」先係香港人 你唔比人地學習能力強？

樓主一日可以開幾多個膠po
拉

早幾年去上海玩，講普通話俾啲🇨🇳人笑

好似sunny咁

670年代果d點會識生存到已經好好

仲講讀書

好耐之前條街有大陸人就算識講都唔會講
普通話高分同你會唔會用佢做溝通語言係兩回事
自己學習能力低就收皮

上普通話堂俾個大陸tutor話我講普通話有港台腔 唔標準